$f_{n}(z): E \subset \mathbb{C} \to \mathbb{C}$
$$\sum\limits_{n = 1}^{\infty}f_{n}(z)$$ - функ ряд

<u>Сумма ряда</u>: $\lim\limits_{ n \to \infty }\sum\limits_{n = 0}^{N}f_{n}(z)$, если он $\exists$ в $\mathbb{C}$

## Определение
$\sum\limits_{1}^{\infty} f_{n}(z) = f(z)$ равномерно сходится, если:

$$
\forall \varepsilon > 0 \exists n_{0}: \forall n>n_{0} \left| f(z) - \sum\limits_{1}^{N} f_{n}(z) \right| < \varepsilon
$$
Все св-ва переносятся с $\mathbb{R}$

### Теорема (ряд Тейлора)
$f \in \mathcal{O}(D)$
$z_{0} \in D$
$B_{R}(z_{0}) \subset D$

$$
\forall z \in B_{R}(z_{0}): f(z) = \sum\limits_{0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n
$$
Где $c_{n} -$ коэффиценты
Явно получим чуть позже (мб в Док-ве)

#### Док-во:
Рассмотрим $z \in B_{R}(z_{0})$
Пусть $r \in (0,R): r \in B_{r}(z_{0})$
$$f(z) = \frac{1}{2\pi i}\int_{\partial B_{r}(z_{0})} \frac{f(e)}{e-z} \, de$$

$$
\frac{1}{e-z} = \frac{1}{e - z_{0} + z_{0} - z}
=
\frac{1}{e - z_{0}} \frac{1}{1+\frac{z_{0}-z}{e-z_{0}}}
=
\frac{1}{e - z_{0}} \frac{1}{1-\frac{-z_{0}+z}{e-z_{0}}}
$$
Т.к. 

$$
\left| \frac{z-z_{0}}{e-z_{0}} \right| < 1
$$
то

$$
\frac{1}{e - z_{0}} \frac{1}{1-\frac{-z_{0}+z}{e-z_{0}}} = \frac{1}{e-z_{0}}\sum\limits_{n = 0}^{\infty} \left( \frac{z-z_{0}}{e-z_{0}} \right)^n
$$

<u>Реально:</u>

$$
f(z) = \frac{1}{2\pi i}\int _{\partial B_{r}(z_{0})} \sum\limits_{n = 0}^{\infty} f(e) \frac{(z-z_{0})^n}{(e-z_{0})^{n+1}} de
=
\frac{1}{2\pi i}\int _{\partial B_{r}(z_{0})}  \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{f(e)}{e-z_{0}} (z-z_{0})^nde
$$
Воспользумеся аддитивностью и получим $c_{n}$:
$$
c_{n} = \frac{1}{2\pi i}\int_{B_{r}(z_{0})} \frac{f(e)}{(e-z_{0})^{n+1}} de
$$

т.е.

$$
\sum\limits_{n = 0}^{\infty} c_{n} (z-z_{0})^n
$$
$\boxtimes$

### Св-ва
1. Теорема Абеля: $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n$и $\exists$ $z^*$ : $\sum(z^* - z_{0})^n  - сходится$
Тогда ряд сходится абсолютно $\forall z: \left| z-z_{0} \right| < \left| z^* - z_{0} \right|$

1. $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n$ и $\exists$ $z^*$: $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n$ расходится тогда ряд расходится $\forall z: \left| z - z_{0} \right| < \left| z^* - z_{0} \right|$
2. $R \in [0,\infty]$: при $\left| z-z_{0} \right| < R$ 
$\sum\limits_{n = 0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n$ - схоится асболютно при $\left| z-z_{0} \right| > R$
$\sum\limits_{n = 0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n$ - расходится

Коши-Адамара:
1. $R = \frac{1}{\overline{\lim} [n]\sqrt{ \left| c_{n} \right| }}$
2. $\forall$ компакта внутри $\left| z-z_{0} \right| < R$ $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n$ сходится равномерно

