### Лемма
$f \in \mathcal{O}(D)$
$z_{0} \in D$
$f(z_{0}) = 0$
$f \not \equiv 0$

Тогда:

$$
f = (z-z_{0})^N\phi(z)
$$
где $\phi(z) \in \mathcal{O}(U(z_{0}))$ и $\phi(z_{0}) \neq 0$
Т.е. все нули голоморфной функции изолированные
#### Док-во
$f \in \mathcal{O}(D) \implies \exists B_{r}(z_{0})$, где $f$ разложима в ряд Тейлора
Очевидно, что $c_{0} = 0$

Пусть $c_{N}$ - первый ненулевой коэффицент: $N \geq 1$
Тогда:
$$
f(z) = c_{N}(z-z_{0})^N + \dots
$$
$$
f(z) = (z-z_{0})^N (c_{N} + c_{N+1}(z-z_{0}) + \dots)
$$
Тогда пусть $\phi(z) = c_{N} + c_{N+1}(z-z_{0}) + \dots$
Очевидно, что $\phi(z) \in \mathcal{O}(B_{r}(z_{0}))$
$\boxtimes$

## Определение
$f$ - голоморфная функция
$k: f^{(k)}(z_{0}) = 0$, $k$ - первое число при котором производная не обратится в нуль, назовем <u>порядком нуля</u>, если более формально:
$$
k: f^{(k)}(z_{0}) \neq 0 \wedge \forall m < k: f^{(m)} = 0
$$

### Теорема: критерий $k$ порядка нуля
Порядок нуля в $z_{0}$ ф-ии $f$ будет $k$
$$
\iff
$$
$\phi(z) = \frac{f(z)}{(z-z_{0})^k}$, после доопределения в $z_{0}$ до непрерывности будет голоморфна при наибольшем $k$

#### Док-во
##### $\implies$
$f(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n = \sum\limits_{n = k}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n = (z-z_{0})^k\left( \sum\limits_{n = 0}^{\infty} c_{_{n+k}}(z-z_{0})^n \right)$
Предположим, что можно доопределить $\phi (z)$ при $\overline{k} = k + j$, $j \in \mathbb{N}$
Тогда:
$$
\frac{f(z)}{(z-z_{0})^{\overline{k}}} = \frac{c_{k}(z-z_{0})^k + c_{k+1}(z-z_{0})^{k+1} + \dots}{(z-z_{0})^k} 
$$
Если почленно поделить, то получим главную часть ряда Лорана $\implies$ до $\overline{k}$ $\phi(z)$ не доопределить до голоморфной в $z_{0}$, значит $k$ наибольший

##### $\impliedby$

$\phi(z)$ - голоморфная и $\phi(z_{0}) = 0 \implies \phi(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty}\overline{c_{n}}(z-z_{0})^n$
$$
f(z) = \phi(z)(z-z_{0})^k = \sum\limits_{n = 0}^{\infty}\overline{c_{n}}(z-z_{0})^{n+k} = \sum\limits_{n = k}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n
$$при $c_{n-k} =\overline{c_{n}}$
$c_{k}$ - первый ненулевой коэф. разложения $\implies$ $k$ - порядок $z_{0}$

$\boxtimes$

### Теорема: характеристика полюса:

голоморфная функция $f$ имеет полюс $z_{0}$
$$
\iff
$$
$f(z) = \sum\limits_{n = -N}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n$, $N>0$ и $c_{N} \neq 0$

#### Док-во:
##### $\implies$
$\phi(z) = \frac{1}{f(z)}$, при $f(z) \underset{ z\to z_{0} }{ \to } \infty$, то $\phi(z) \underset{ z\to z_{0} }{ \to }0 \implies \phi(z)$ голоморфна и имеет $0$ в $(z_{0})$

Тогда:

$$
\phi(z) = (z-z_{0})^N(b_{0}+b_{1}(z-z_{0}) + \dots)
$$
$$
f(z) = \frac{1}{\phi(z)} = \frac{1}{(z-z_{0})^N(b_{0}+b_{1}(z-z_{0}) + \dots)} = \frac{1}{(z-z_{0})^N} \frac{1}{(b_{0}+b_{1}(z-z_{0}) + \dots)}
$$
Т.к. $b_{0} \neq 0$, то $\frac{1}{(b_{0}+b_{1}(z-z_{0}) + \dots)}$ - голоморфная функция

Разложим в ряд Тейлора:
$$
\frac{1}{(z-z_{0})^N} \frac{1}{(b_{0}+b_{1}(z-z_{0}) + \dots)} 
=
\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_{n}(z-z_{0})^{n-N}
$$
при $n \to n-N$ и $a_{n+N}=c_{n}$ и $c_{-N} = a_{0} = \frac{1}{b_{0}} \neq 0$
получим:
$$
\sum\limits_{n = -N}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^n
$$
##### $\impliedby$
$(z-z_{0})^Nf(z) = \sum\limits_{n = -N}^{\infty}c_{n}(z-z_{0})^{N+n}$

$f(z) = \frac{\phi(z)}{(z - z_{0})^N}$
$\lim\limits_{ z \to z_{0} }\phi(z) = c_{N} \neq 0$
$\lim\limits_{ z \to z_{0} }(z - z_{0})^N = 0$
$\lim\limits_{ z \to z_{0} } = \frac{c_{N}}{0} = \infty \implies z_{0}$ - полюс 
$\boxtimes$

## Определение
$f$ - голоморфная функция
<u>Порядок полюса</u> $z_{0}$ $f$ - это порядок нуля $\phi(z) = \frac{1}{f(z)}$
