# Проверить на дифф.
## $f(z) = \overline{z}$

$$\begin{cases}
1 = -1 \\
0 = 0
\end{cases}$$
=> не дифф.

## $f(z) = z^2\overline{z}$

$z^2\overline{z} = (x^2 + y^2)(x+iy) = x^3+ixy+y^2x+iy^3 =x^3+y^2x+i(xy+y^3)$

$U = x^3+y^2x$
$V = xy+ y^3$

$U_{x}'=3x^2+y^2$
$V_{y}'=x+3y^2$

$$\begin{cases}
x^2+3y^2 = 3x^2+y^2 \\
2xy = -2xy
\end{cases}$$
Она решается только при $(0,0)$
Проверим:
$f'(0) = 0$
В остальных точках она не дифф. $\Box$

## $f(z) = |z|z$

$\sqrt{ x^2+y^2 }(x+iy)$

$U_{x}' = \sqrt{ x^2 + y^2 } + \frac{2x^2}{2\sqrt{ x^2+y^2 }}$
$V_{y}' = \sqrt{ x^2+y^2 } + \frac{y^2}{\sqrt{ x^2+y^2 }}$

$\frac{x^2}{\sqrt{ x^2+y^2 }} = \frac{y^2}{\sqrt{ x^2+y^2 }} \implies x = \pm y$

$U_{x}'(0,0) = 0$
$V_{y}'(0,0) =\lim\limits_{ y \to 0 } \frac{f(0,y) - f(0,0)}{y} = 0$

$U_{y}'(0,0) = \frac{f(0,y)-f(0,0)}{y} = 0$
$V_{x}'(0,0) = \frac{f(x,0)-f(0,0)}{x} = 0$

Поверим, что в 0 $f$ не дифф.

из условий К-Р получим, что 1 = -1, что неверно => не дифф. $\Box$

## $f(z) = |z|\mathrm{Re}\overline{z}$
$(\sqrt{ x^2+y^2 })x$

$U_{x}' = \sqrt{ x^2+y^2 } + \frac{x^2}{\sqrt{ x^2+y^2 }} = 0 = V'_{y}$
$V_{y}' = \frac{xy}{\sqrt{ x^2+y^2 }} = 0 = U'_{x}$ $\Box$
## $f(z) = \overline{z}\mathrm{Im}z$
Упр!

## $(z^n)' = nz^{n-1}$
По индукции



# Вычислить $\mathrm{Re}$ и $\mathrm{Im}$
## $\omega = e^{-z}$
$e^{-z} = e^{-x} = (\cos{(-y) - i\sin{(y)}}$
$\mathrm{Re} = e^x\cos{(y)}$
$\mathrm{Im} = -e^x\sin{(y)}$

## $2^{z^2}$
переход к $e^{z^2\ln2}$
Алгоритм тот же 


## $\sin{(z)}$
$\sin{(z)} = \frac{e^{iz}}{2} - \frac{e^{-iz}}{2}$
