$f:\mathbb{C}\to\mathbb{C}$
Рассмотрим $f(z) = az$, где $a \in \mathbb{C}$ 
1) $a = 0$, тогда $f(z) \equiv 0$
2) $a \neq 0$
$a = |a|(\cos{(\phi)} + i\sin{(\phi)}) = |a|e^{i\phi}$
$z = |z|(\cos{(\psi)} + i\sin{(\psi)}) = |z|e^{i\psi}$

Тогда:

$$
f(z) = |a||z|e^{i(\phi + \psi)}
$$
Такая функция задает [поворотную гомотетию](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%8F) , т.е. растягивается $f(z)$ в $|a|$ раз и поворачивается на угол $\phi + \psi$  
![[Pasted image 20241004153339.png]]

## Определение
$f(z)$, при $a \neq 0$ обладает свойством сохранения углов и постоянство растяжений

Рассмотри $\gamma(t): [a,b] \to \mathbb{C}$
$\gamma(t) = x(t) + iy(t)$
$\gamma(t) \in C^1[a,b]$

Заметим что $\gamma'(t) = x'(t) + iy'(t)$ 
т.к. :
$$\lim\limits_{ t \to t_{0} }\frac{  \gamma(t) - \gamma (t_{0})}{t-t_{0}} = \lim\limits_{ t \to t_{0} } \frac{  x(t) - x (t_{0})}{t-t_{0}} + i \lim\limits_{ t \to t_{0} } (\frac{  y(t) - y (t_{0})}{t-t_{0}}$$

Рассмотрим то, что будет при  отображении $f(\gamma(t))$

Сначала заметим, что $\gamma'(t_{0})$ - это касательная к пути $\gamma(t)$ в точке $t_{0}$
![[Pasted image 20241004154933.png]]
когда мы будем отображать это через $f(\gamma(t_{0}))$, то получим какой то другой путь. Рассмотриим в этом отображении куда переходит $\gamma(t_{0})$, а она переходит в $w_{0}$, тогда рассмотрим в отображении $\Gamma(t) = f(\gamma(t))$ касательную к точке $\Gamma'(t_{0})$
![[Pasted image 20241004155014.png]]

Посмотрим как связаны $\gamma'(t_{0})$ и $\Gamma'(t_{0})$

### Теорема
Условия:

$\gamma(t): [a,b] \to \mathbb{C}$
$z_{0} = \gamma(t_{0})$
$t_{0} \in [a,b]$
$\exists$ $\gamma'(t_{0}) \neq 0$
$f'(z_{0}) \neq 0$

Утверждение:
Тогда $\Gamma(t) = f(\gamma(t))$ дифф. в $t_{0}$, причем
$\Gamma'(t_{0}) = f'(z_{0})\gamma(t_{0})$


#### Док-во
Рассмотрим 
Пусть $\Delta \gamma = \gamma(t) - \gamma(t_{0})$
$$
f(z) - f(z_{0}) = f'(z_{0})\Delta z + \overline{o}(1)\Delta z
$$$$
\Delta f(\gamma(t)) = f'(z_{0})\Delta \gamma(t) + \overline{o}(1)\Delta \gamma(t)
$$
$$
\frac{\Delta \Gamma(t)}{\Delta t} = f'(z_{0})\frac{\Delta \gamma(t)}{\Delta t} + \overline{o}(1)\frac{\Delta \gamma(t)}{\Delta t}
$$
При $t \to t_{0}$ правая часть стремится к $f'(z_{0})\gamma'(t_{0})$, а левая к $\Gamma'(t)$

В общем случае условия:
$\exists$ $\gamma'(t_{0}) \neq 0$
$f'(z_{0}) \neq 0$
Можно опустить, т.к. мы этим нигде не пользовались.
Здесь такие ограничения были сделаны, чтобы показать геометрический смысл производной:

>[!info] Замечание
>Если соблюсти эти условия, то $f$ обладает свойством сохранения углов и постоянства растяжения:
>$\Gamma'(t_{0}) = f'(z_{0})\gamma'(t_{0})$ - это касательный вектор к точке $t_{0}$




## Определение конформности
$f$ конформна в $z_{0}$, если сохраняет углы между кривыми в $z_{0}$

### Теорема
$f$ конформна в $z_{0}$ $\iff$ $f'(z_{0}) \neq 0$
#### Док-во
$\impliedby$
Доказана в предыдущей теореме
$\implies$
что то с невырожденной матрицей Якоби док-во